川普「復仇名單」曝光！擁7000萬美元創立愛國者黨 強勢反擊

《華盛頓郵報》等外媒引述知情人士說法爆料，美國前總統川普正在悄悄推動創立「愛國者黨」（Patriot Party），以第三方政黨的威脅作為籌碼，施壓參議院共和黨人反對彈劾案。他如今手中握有7000萬美元（大約台幣20億元）以上資金，正在起草一份「共和黨敵人名單」，計畫屆時派出黨員投入2022年競選挑戰對方。

川普22日在佛州海湖莊園（Mar-a-Lago）向一名記者表示，「我們將會做些什麼，但不是現在」，似乎預告著將再度重返戰場。他的競選團隊11月3日至23日火速募得2.07億美元（大約新台幣58兆），金額持續增加中，確切數字1月31日才須向聯邦選舉委員會（FEC）通報。

據悉，川普的「共和黨敵人名單」已經列出好幾人。參議員穆爾科斯基（Lisa Murkowski）、眾議員錢尼（Liz Cheney）與賴斯（Tom Rice）都因表態或實際投票贊成彈劾而上榜。喬治亞州州長肯普（Brian Kemp）拒絕支持川普挑戰該州大選結果，因此也被列入。川普的顧問透露，他們計畫最快下周在上述人士的選區招募候選人。

參議院預計2月8日展開彈劾案審判。有人認為，若川普彈劾案定罪，可能使得共和黨更加分裂；但也有人認為，此舉是共和黨團結的唯一機會，因為若前總統被正式驅逐出局，可能被禁止再度擔任聯邦公職，確保分歧根源消滅。

（圖／路透）

知情人士

隔離po都有，不過點解會用Gmail register?

唔明

仲以為佢玩玩下
點知咁認真

未創成都隨時要入去坐監啦

前總統被正式驅逐出局，可能被禁止再度擔任聯邦公職，確保分歧根源消滅。

解決左提出問題的人就無分歧

Avengers?

如果係攞黎施壓，而唔係認真參選票，侵侵組黨做得啱

我覺得係係失誤 但呢d野都做唔好 我覺得唔係咁好

羅姆尼呢？

知情人士
係咪隔離POST

彈劾係唔駛犯罪 只要夠議員就得

相反 坐監係要犯罪 咁就完全無可能 因為證人證據要有 但佢地無

咁做令更多人要為佢討回公道 自己參選幫佢洗脫罪名 佢地係再一次覺得 一切都係因為阿侵 其實係因為佢地自己腐敗

你應該睇佢做黨內初選 因為愛國黨就係食共和黨票源 最後愛國黨大多數 共和黨無得唔支持

有4成人認為有作弊，然後gop呢班人覺得冇左trump呢大班人條氣就順返，下次選舉乖乖投返比佢地
簡直天才

一定贊成彈劾

宜家係連共和黨嘅忠粉都屌共和黨出賣佢地 愛國者黨唔係無可能

條友一開始已經私怨上腦